%@Titre: 20\% de baisse dans le magasin. 
%@Auteur: D'après François Drouin (APMEP)\par
\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|X|X|}
\multicolumn{3}{c}{Avant    la    baisse,    le    prix    était    de
  140~\si{\EuRo}. Combien vais-je payer ?}\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\bf    Avec    une    proportion}&{\bf    Avec    un    tableau    de
  proportionnalité}&\multicolumn{1}{c|}{\bf Avec une fonction linéaire}\\
\hline
&&\\
Il     y    a    une     baisse    de     20~\si{\EuRo}    pour
  100~\si{\EuRo}.\par Je ne paie donc que \ldots~\si{\EuRo}. 
\par\vspace{5mm}\par
Pour un prix de 100~\si{\EuRo}, je paie 80~\si{\EuRo}.
\par    Pour    un   prix    de    10~\si{\EuRo},   je    paie
8~\si{\EuRo}. 
\par   Pour    un   prix   de    \ldots~\si{\EuRo},   je   paie
32~\si{\EuRo}. 
\par Pour un prix de 140~\si{\EuRo}, je paie \ldots~\si{\EuRo}.
&
\begin{tabular}{|m{3cm}|c|c|}
\hline
Prix avant la baisse (\si{\EuRo})&100&\ldots\\
\hline
Prix payé (\si{\EuRo})&\ldots&$p$\\
\hline
\end{tabular}
\par\vspace{5mm}\par
Comme c'est un tableau de proportionnalité alors
\[\Eqalign{
100\times p&=\ldots\times\ldots\cr
100\times p&=\ldots\cr
p&=\ldots\cr
}\]
&Une réduction de 20\% du prix  de départ revient à multiplier le prix
de départ par $(1-\ldots)$. Cela correspond à la fonction
linéaire
\[f:x\mapsto\ldots x\]
La  variable $x$  représente  \ldots et  son  image $f(x)$  représente
\ldots. 
\par Donc je cherche \dotfill
\[\Eqalign{
\ldots&=\ldots\cr
\ldots&=\ldots\cr
}\]
\\
\hline
\end{tabularx}